comandos de kubectl


ChatGPT dijo:
Claro, aqu√≠ tienes una lista pr√°ctica y clasificada de comandos kubectl usados frecuentemente para trabajar con Kubernetes. Te explico qu√© hace cada uno.

üßæ B√°sicos de gesti√≥n
Comando	Descripci√≥n
kubectl get pods	Lista todos los Pods en el namespace actual.
kubectl get svc	Lista los Services (servicios).
kubectl get deployments	Muestra los deployments activos.
kubectl get all	Muestra todos los recursos: pods, services, deployments, etc.
kubectl describe pod <nombre>	Detalle completo del pod, eventos, errores, etc.
kubectl delete pod <nombre>	Elimina un pod (se reinicia si est√° manejado por deployment).
kubectl logs <nombre-del-pod>	Muestra los logs del contenedor por defecto en el pod.
kubectl logs <pod> -c <contenedor>	Logs de un contenedor espec√≠fico en un pod.

üöÄ Aplicar y eliminar archivos YAML
Comando	Descripci√≥n
kubectl apply -f archivo.yaml	Crea o actualiza los recursos definidos en el YAML.
kubectl delete -f archivo.yaml	Elimina los recursos definidos en el YAML.
kubectl create -f archivo.yaml	Crea los recursos (falla si ya existen).

üõ†Ô∏è Debug y acceso interactivo
Comando	Descripci√≥n
kubectl exec -it <nombre-del-pod> -- /bin/bash	Entra al contenedor con bash.
kubectl exec -it <pod> -c <contenedor> -- /bin/sh	Entra a un contenedor espec√≠fico con sh.
kubectl port-forward <pod> 8080:80	Redirige el puerto 80 del pod al 8080 local.

üì¶ Namespaces
Comando	Descripci√≥n
kubectl get ns	Lista los namespaces disponibles.
kubectl create ns <nombre>	Crea un nuevo namespace.
kubectl delete ns <nombre>	Elimina un namespace.
kubectl get pods -n <namespace>	Muestra pods de un namespace espec√≠fico.

üîÑ Contexto y configuraci√≥n
Comando	Descripci√≥n
kubectl config get-contexts	Lista todos los contextos (clusters).
kubectl config use-context <nombre>	Cambia de contexto activo.
kubectl config current-context	Muestra el contexto actual.

üß™ Utilitarios √∫tiles
Comando	Descripci√≥n
kubectl rollout status deployment <nombre>	Verifica el estado del rollout de un deployment.
kubectl scale deployment <nombre> --replicas=3	Escala un deployment a 3 r√©plicas.
kubectl expose pod <nombre> --port=80 --target-port=8080 --type=NodePort	Expone un pod como un service.
kubectl top pod	Muestra uso de CPU y memoria (requiere metrics-server).
